# 平頭

* 平頭 是由 兩根/多根 相同 最高價/最低價 構成
* 當多根蠟燭 最高價一致 就形成了平頭頂部 通常出現在上升趨勢中 此時稍微的市場波動都會打破上升趨勢
* 當多個蠟燭 最低價一致 就形成了平頭底部 通常出現在下降趨勢中

最理想的狀況是 

1. 首先 平頭 第一根蠟燭有長實體 上升趨勢中是 大陽燭 下降趨勢是 大陽燭
2. 第二根蠟燭 上升趨勢可能是 上吊/流星/烏雲 下降趨勢可能是 錘子/孕線/刺透

> 通常 平頭在 長期投資 比如 周圖/月圖內信號更明顯 在日內圖中 信號通常需要配合其它指標 來確認


## 平頭頂部

1. 出現在 上升趨勢
2. 第一根 陽燭 有較長實體，代表多方有強勁勢頭
3. 第二個 陰燭 有較小實體，代表多方勢頭已經衰退
4. 第一根 第二根 有相同的 最高價

![](assets/平頭頂部.png)

## 平頭底部

1. 出現在 下降趨勢
2. 第一根 陰燭 有較長實體，代表空方控制主導
3. 第二根 陽燭 有較小實體，代表多方開始反攻
4. 第一根 第二根 有相同的 最低價
5. 接下來的 蠟燭 可以 確認 反轉信號

![](assets/平頭底部.png)

# 烏鴉

1. 出現在 上升趨勢
2. 第一根 陰燭 有長實體 顯示了上升趨勢已經到頂
3. 第二根 陰燭 有長實體 
4. 第三根 陰燭 有長實體
5. 此時應該 儘快平倉 或了解獲利

![](assets/烏鴉.png)
# 士兵

1. 出現在 上升趨勢
1. 由三根有長實體的 陽燭組成
2. 理想情況 每梗都 收盤與前最高價附近

士兵 預示者 上升趨勢將持續 但也可能已經進入 超買狀態 即將 到頂

![](assets/士兵.png)
